import { Meta } from '@storybook/addon-docs/blocks';

<Meta title="Documentações/Pacotes" />

# Pacotes

O NX está disponível para a comunidade de desenvolvedores em forma de pacotes versionados que estão publicados na plataforma NPM ([Node Package Manager](https://docs.npmjs.com/about-npm)). Cada pacote cumpre com uma responsabilidade no ecossistema do NX:

- **nx-design-tokens** ([mais informações](https://www.npmjs.com/package/@linx-digital/nx-design-tokens)) <br/>
  armazena e distribui os design tokens do NX
- **nx-icons** ([mais informações](https://www.npmjs.com/package/@linx-digital/nx-icons)) <br/>
  armazena e distribui os ícones utilizados no NX
- **nx-react-components** ([mais informações](https://www.npmjs.com/package/@linx-digital/nx-react-components)) <br/>
  armazena e distribui os componentes do NX desenvolvidos para o framework React
- **design-token-transformer** ([mais informações](https://www.npmjs.com/package/@linx-digital/design-token-transformer)) <br/>
  utilitário para normailização dos design tokens
- **semantic-release-npm-github-config** ([mais informações](https://www.npmjs.com/package/@linx-digital/semantic-release-npm-github-config)) <br/>
  utilitário para normalizarmos as configurações de release em todos os pacotes do ecossistema

Todos os pacotes fazem parte de uma “organização” no NPM chamada **@linx-digital**. Para adicionar um pacote do NX a um projeto basta executar o comando a seguir, substituindo `nomedopacote` pelo pacote desejado.

```bash
# Adicionar nova dependência a um projeto node
npm install @linx-digital/nomedopacote
```

###
